去左俄羅斯一年，你問我答

係戰鬥民族既國家生活左成年
普生又多新聞

想問咩
一年唔夠知哂咁多野 答到就答啦

你係去讀書?
識唔識俄文?有幾流利?

佢地友唔友善
有冇熊

讀書
基本溝通都ok ga

溝唔溝到俄妹

俄仔係咪個個都咁好打？

高逗小小la 都friendly ga
住鄰近森林 但無見過熊出沒

點解揀俄羅斯？

俄妹梗靚 同亞洲人真係兩回事

可以咁講啦 試過零晨係條街播歌 有個俄仔比爆頭 成街都屋都係血 仲係鬼打都咁精神

幾特別呀 歷史悠久 女女又正
咁多年人都叫識英文 想學下第二個語言

咁即係食唔食到？

有冇俄妹相

咁你講俄文流唔流利？ 有無打算留係嗰邊？

去之前識唔識俄文？
邊個城市？

絲食俄妹 免了

學左幾耐先識基本溝通既俄文

溝通都ok 但真係睇佢地既教科書就唔明

三至六個月到啦 佢地唔識英文 環境逼住不停學
但自問語言天份唔高

唔識嫁 去到先學 學native speaker ma

仔

都係鐘意亞洲人 先有親切感

邊個城市？

最大個幾個 係邊個就唔講啦

如果我想去Far east Far north嗰d地方去旅行
係咪好麻煩

我見過嘅俄妹都係好公仔樣五官好精緻咁，真係好靚，不過未去過俄羅斯

聽日飛莫斯科，求祝福

你指咩麻煩先

係咪日日出街都提心吊膽，驚比人偷嘢...
去過莫斯科，週街都係小偷...

佢地化妝同著衫都有一手 十幾廿歲係最靚 佢地衰老得好快

Have a nice trip la 預左無咩野咩 睇下紅牆 主要都係睇佢地既東主教教會建築同打仗既博物館歷史 物價比香港低

無答過溝唔溝到俄妹

小心都ok 多難民 治安。。。麻麻一般吧 自己靠自己啦

答左啦 上面呀

你係去讀書定做野定玩

SOR 無睇到

會唔會留係個邊做野？
個邊會唔會好難搵食？

讀書加玩啦 成日搭火車去不同city

多唔多遊客

讀大學?second degree/?

應該唔會了 人工低 佢地生活都幾難 做老師同警察比較好既職業都得幾千人工 但物價又低過香港既

好似攞permit之類?
俄國境內係咪好多禁區?

無 我唔係最大既city 無咩娛樂 遊覽可言

宜個真 ，後生嘅真係好靚 ，但到30幾40就不了

High school

都係嫁 visa 都得勁耐 去個火車站都有x光機

係香港讀國際學校?

佢地仲用緊3310啲fd嘅電話
當然亦都有人用新機啦

十幾廿歲食極唔肥 中年就反彈就好勁

Wifi 都小呀 都有人用apple ga 貴過香港啦 外國唔係點追電子產品

多唔多香港人/香港學生係果邊?

唔有錢 曾俊華都叫中產啦 係咪先

how old

真係無wor 搵過既 但通常都走左 真係搵唔到食

十幾

好葡萄
我都想去南美半年學西班呀文

咁夠薑完全唔識俄文就去

都common 嫁 我想學意大利文 佢地d手勢好正 成日Pasta coffee pizza 好正
外國同香港真係好唔同 所以先要去下旅行 體驗下

但佢地4g真係好扺屌
幾十蚊hkd/月，全速4g無限data

去到都要學嫁啦 唔好令自己咁做對語言頭痛住 因為俄文好q難學 d grammar 多到嚇死人

除左爆頭仲有冇咩好笑野

實施妹繪 點解

係 好平 但電話款就比較out 相比起香港 俄羅斯平民生活質素都麻麻既
十幾蚊一個飯。香港邊到搵

有無成句？中文同俄文讀音好唔同嫁

太大雪 行行下ok lor

*pk

講自己？

成句黎 之前有俄仔教我講
英文發音大概係 shashi muicui

B vi it

你真係好鬼變態

Привет!!!

好高難度嫁wor 好想試咩

有冇試過

自己上YouTube 慢慢j la

即係喺俄羅斯讀F4-F6就翻嚟?

港幣幾千 ？
租樓幾錢

其實唔係變態 咁岩醒起想問下識唔識呢d姐
平時係果邊有冇咩特別野好食? 有冇d香港冇而你又覺得好食既野

讀到grad 都番左黎 佢地得grade 11 小學同中學全部學校都係同一間 d細路成日係走廊走黎走去

平過香港好多啦 地大 又唔多人 睇你要求啦 千幾二千都有

點解唔讀上去? 同埋點解當初會揀俄羅斯?

都係唔明
grade 11=F5?

都無咩 d cake lor 幾甜 但成日會整 chocolate 呀咁係掛住佢地文化多d
香港咩都有啦

小一係grade1 之後咪一路照計上去

咁2千蚊租到幾大既屋

有冇羅宋湯

教育唔好 quality 好差 加上無諗過係個邊做野 就算讀書番黎應授性唔高 都係係香港拎番張沙紙就算

係 可以咁講 畢業就16 17左右

有 正 成日飲湯 幾足料

其實係咪即係大陸既鬼佬版本
收入 物價 治安 各方面

thx

我住host 三層 仲平 唔洗錢

咁你而家讀緊大學?
去第二d國家睇多d呀嘛
香港d大學除左讀書 其他野都on99

相若 好多陣味 出哂黑煙叫咩車油？好臭 空氣污染好勁
佢地民族主義好高 覺得自己係top of the world

zip pa zip 婆

畢業後 想去嫁 睇多d野 世界很大卻人太微小

俄式牛柳絲好唔好食？
係咪好多model 男？
有無覺得自己好矮？
俄妹係咪好開放？
啲人係咪好飲得？vodka當汽水？

搭過俄航，撞到男model, 大半機都係大陸人，係咪好多大陸人住？

俄羅斯冬天係咪好凍？
樓主呢年有冇去俄羅斯以外地方？

係咪好多土豪？
有無受到歧視？

俄羅斯有咩玩

幾好食 男就唔多可以叫靚仔 水平麻麻 女靚好多
都覺自己矮嫁 但個個要著高跟鞋番學 都唔差得遠既 唔係個個都170 180 既
係 鐘意水煙 vodka 家家都有咁濟 凍ma 高濃度vodka 可以暖身

試過負四十幾度 即唔洗番學 正
有 去過澳洲個邊

會唔會比較depress

整過上唔算有錢 土豪呀 屋企有兩個桑拿房 桌球室 電腦係投影機個隻lor
無呀 可以佢地覺得亞洲人個樣低能d 又唔高 無咩殺氣 對我好好 當我口靚妹仔咁

咩方面

無咩嫁 咁凍 行行下去cafe shop 飲杯咖啡暖下
無咩野玩 歷史 建築為主

用一舊舊木起屋都幾正 佢地係YouTube 學
買左塊地 剷起哂d雜草 一舊舊木都係自己切 一手一腳 幾特別同有趣

天氣令人depress

上兩個月玩完西伯利亞鐵路 想問下啲俄人點睇條鐵路 係咪等於我地香港人睇東鐵西鐵咁平常

都會嫁 成日天陰陰 會影響心情 同埋佢地情緒起伏大 互相都有影響

唔多人試過 環境比境內火車好好多 成日搭火車 可以要搭一日咁啦 好焗 成日有人有車尾飲vodka 佢地check身分都幾嚴

但你好似幾開心咁

佢地係大城市先有metro 依樣野 佢地既火車係有床位個d 好窄 隻腳成日飛出黎 但俄人又高

唔開心既野都過左啦 要留既都要係開心既回憶

蒙古入俄羅斯境俾人對左好耐我個passport 同個樣 叫我拎晒其他證件出黎對
同埋想問下其實係咪真係好撚多不論真同假嘅黑警 係火車站俾人敲詐咗5000盧布

Home sick 好陰公的 一直無番過香港 要堅持一年

我同俄羅斯人去 所以無野 見你係第二到黎掛

我都對左好耐 每個站都有警察上黎 問左好多野

多唔多食teremok 同mymy

有冇崩潰過?

日日食麥皮 lunch 食一粒煮到爛咁既肉丸加麥皮類既糊仔 晚餐食下餃子 pasta 之類
Well 佢地唔識煮飯 千祈唔好食飯 一係太乾一係糊仔

有冇去過中國 同中國比較覺得點

有 睇埋機票幾多錢 想用手頭既錢番香港
同fd 屋企人Skype 次次都喊 熄哂燈 係床喊 上上下堂想喊 塊臉紅哂 比同學仔問有無野

唔番big six 比較唔到sorry

omsk可以點去哈薩克？
離境再入點計簽證？

最崩潰既野 連最簡單既講野都溝通唔到 同廢人無分別

有無睇通靈之戰

無研究過 但佢係一帶一路既版圖 都係講俄文/哈語

係要咁先學到語言
你諗返你既水平
其實係香港學廿年都學唔到

idi nahui cyka

俄文真心難 最重要佢哋英文普遍唔好

都唔明啦 成日睇個d電視節目家庭糾紛案 睇到o哂
同埋才表演 好鬼勁

有冇去過貝加爾湖
有冇即日local tour報？

係 都無咩諗咁多 努力去學 番到黎都覺得自己改變左

又一個變態佬啦

番左黎香港啦 無去過 都係有假期先可以去第二個city玩

雖然識俄文唔係好實用於生活搵錢
但應該會成為一個好特別既人
加上你咁細個就咁

佢地有無咩文化係香港人值得學習？

我答下你啦 睇你去唔去埋奧爾洪島 坐底玩兩日 hostel 會有tour 如果就咁去listvyanka 一日都夠玩 想玩耐啲就可以報環湖火車

字母都有33個 grammar 男女唔同 行路同車行又唔同grammar 個尾唔同又會轉左唔同既尾 多grammar 都多嚇死人
好彩可以彩出黎 中文仲難 無得拼 無abc 依樣野

就咁 即係點

咁細個就去俄國一年讀中學
好撚羨慕

Thanks for your information 好想去西百利亞睇北極光

我想11月去
睇攻略話冇環湖火車

保存歷史 可能打仗打左好多年 佢地好多野會保留 尤其佢地會將成個場景畫出黎

入奧爾洪島啦咁 我果陣去唔好天好灰 但都幾靚 冬天去結撚晒冰實好有feel

無咩壓力既 難忘既體驗 睇到自己改變同成長

然後你可以廿歲又去其他地方
學多一種語言

我都想咁樣
可惜太大個 要返工

湖上溜冰 又一刻驚流流下跌左落湖 但層冰又好厚 無野既 好正 又唔洗咩機器整凍個場 滑一次三十蚊左右 好多都有溜冰鞋 番學都著溜冰鞋既有d細路 好多場都唔洗錢可以溜冰

Здравствуйте! Очень приятно!
Русский язык- это очень трудный язык
Я хочу путешествовать по России, но я не могу общаться с имм

社會太多束縛 可以走都想移居 但香港係我既根黎既

btw想問下我句變態野俄文點打

Привет всем,очень приятно тоже.
Ты можешь и молодец

有機會去真係唔好留係香港 死路黎

Я тоже хочу ехать в туда
Никто не хочет ехать с мной

會比人過濾 google 錄音學下啦 雖然google 唔一定岩

所以走一年都係一個好既體驗既

Спасибо большое

有無屌過俄妹

問下佢肯唔肯同你去lor

Пожалуйста

交比你做啦

無人肯 不過我都要儲儲錢先

Я в Гонконге и сейчас ночь
Спокойной ночи

咁有無比俄仔屌過

你寫出黎咪得

Si ba si bo 學校個俄仔教我

The Machine!

番到HK點保持俄文既水平?

AFS ?

Cyka blyat

無

有答呀

D fd la

我都好想去 好想學俄文！

唔做翻譯機 知你講咩啦

俄國文化協會啦

12月會去moscow exchange
好想知冬天會有幾冬
同埋要着成點架

去讀咩？
你俄文都唔識多幾句
無理由去讀人文科呀嘛？
但聽講個邊數理好癲
workload好重

有無諗過長住？

對不起我盲咗 btw香港都有保存歷史呀唔係咩？

香港無保存文化

對МФТИ有啲興趣

治安好唔好？

係咪好多後生仔都支持普京

d仔都幾正

睇得明少少

非常

俄羅斯 / 俄語

好想

我不能...

利申 剛開始自學俄語，12月坐西伯利亞鐵路去莫斯科自由行

С имм - > С ним (с русскими носителями?)

數理科難度/workload計, 俄 >=德 >>>> 英美, 好似係

俄妹好唔好食？

亞洲人不了

俄羅斯如果讀理工科一般係點排
一個喺香港讀science既俄妹同我講話如果去唔到北大清華或者香港就會去МФТИ, 再唔係МГУ
佢話佢由細到大所有考試都爆grade同埋又係奧林匹克物理冠軍收硬佢喎

反而俄妹對亞洲男觀感有兩個極端, 一班係睬都唔撚睬你, 一班係超級yellow fever k-pop妹一見亞洲人癲撚晒
利申上網識, 一般都遇到呢兩種, 啲15,6歲k-pop妹chur到我驚撚咗佢冇理佢

Раньше я тоже считал что русский язык безумным сложным языком но теперь мне оказалось что этот язык не так сложный как думаешь
Ну, хотя, да, в русском нужно выучить много много слов Но грамматика не так страшная в конце концов

С ними

Спасибо

唉我都想去俄羅斯住返一年半載, 不過現實

lm

有錢唔一定有時間 有時間唔一定有錢 現實就係咁殘酷

Grammar 真係好難既 我都係聽得明 溝通到就ok

正 火車之旅 見到既人同你講野會學到好多野

女先索

平時食咩多？
有無亞洲菜餐廳？
俄羅斯有咩特色菜？除左羅宋湯

莫斯科偏暖負十幾二十左右 一月東正教節即係我地既聖誕 雪boost 羽絨 雪帽 手套

數學無計算機 中學啫 無要求咁高既

無 太凍 治安又麻麻 但物價平又好吸引 俄妹又正

我都好想
去美國學左半年 好想真係去西班牙瘋狂同人講西文

係 但人地好著重 好多歷史博物館 可能香港較年輕 除左三年零八個月 都無咩經歷重大既歷史變遷 相反人地不停打打打 歷史點都多 同埋佢地覺得自己好高尚

係 好崇拜佢地 前近美國選總統佢地好大反應 此中兩國對立

比較聽人講 多數都係揀мгу
好多人好癲。成績表全5

Gay post

佢地開始崇尚韓國文化 佢地要癲可以好癲 一係勁cool 不肖既樣

沙律 甜品 麥皮同湯
太凍 好難植野 可食既款式無香港咁多
餃子 同薄餅掂煉奶 好正

Traveler 背包客 真係好正 窮遊都想

舊年去咗一個星期，唔夠喉

旅行點會夠喉 成年都唔夠喉

啱
俄佬真係好鍾意J歷史，btw夏宮又真係幾靚

學咗四年俄文都冇機會去

大劇院好鬼靚 睇opera 係一流享受

無野既 學左十幾年英文都無去過英國美國加拿大啦

詩人真係好鬼正

想知講緊咩

通靈個節目係咪好紅？
驚唔驚光頭黨？

鍾唔鍾意睇俄國文學？

想知俄羅斯人係咪好敬老？
上次去夏宮撞正假期一大堆俄羅斯local團
啲廢老瘋狂逼同瘋狂打尖都冇人理
啲後生俄仔俄妹俾佢地撞完望2眼就讓位俾廢老過

好鐘意 想學更多 俄羅斯人鐘意睇書依點好正

幾好睇既
唔驚 未輪我既

尊重lor 老師節買哂花呀朱古力咁 打尖個d係中國人定俄羅斯人定難民先

中四係個邊讀完中五grad返香港讀埋中六？
當初要點apply去俄羅斯讀
一個月生活費 包食住行 幾錢？

啲俄妹同我講光頭黨早已絕跡十年

喺地鐵真係見到好多人睇書
我最鍾意睇Dostoevsky
個人推介The brothers karamazov 一定要睇
有冇邊本書你最鍾意？同埋係咪睇返原文？

以前喺大陸旅遊坐長途車又係慣咗同人搭咀，特別係東北佬靈舍健談

BTW希望臥舖同房有靚囡

覺得依個國家特別 又可以學下第二種語言
睇你點洗啫 唔洗八百一個月 好多野需要既本身都帶左去

係d門close等勁快行就急 無咩既 小心個袋
D電梯行得好快 快過hk

其實真係未聽過係現實中

我鐘意睇詩 寫得好靚 我會上網睇左詩既大意再睇原文

俄羅斯人係咪個個都好靚女

佢地對外國人幾好奇 傾傾下好多笑料

幾極端既我認為 靚既真係好靚 其他只能用麻麻同一般形容

咁一般係咪又高又長腿

原本都有FF吓去報МГУ / МФТИ master
而家冇機會啦, 德國成為咗我歸宿

cyka blyat 淨係識呢句

但真係好想試吓去俄羅斯用俄文上theoretical physics
唔知有冇exchange

識打扮 識突顯自己既身材 合宜既打扮

德國好呀 係有個language exam but university free wor

開頭都係講粗口先既 開頭唔識ma佢地會教我粗口當hello 笑死

有時間上網搵搵 科技咁發達

我嚟緊去間大學係有得去俄烏exchange, 不過係for business students

好多人都係讀business
佢地可選既工種唔多

我見成績勁既好多都係讀международные отношения或者類似物體
但我諗理工科都唔會少架? 理科係俄國傳統強項, 加上佢重軍工業, 重工業

Master好多都係英文, 尤其理科, 因為要出paper用英文世界先睇得明
反而俄羅斯就算pg都應該大多俄文

佢地同美國對立ma 又覺得自己係高尚 地大 好多人想同佢地做生意 同時又會覺得自己不足 點都要學英文

真係想係個方面發展既 細細個已經讀軍事學校

有冇去過西伯利亞d城市

無去過邊 太遠 要搭幾日火車 太癲

咁有冇見到蘇聯式住宅？知唔知我講咩 d舊式西伯利亞城市好多都保留住呢種建築，就係一排排舊樓咁

btw 有冇聽過Norilsk

我覺得咁樣先係啱, 一個國家要訓練自己國家既人才, 用自己既語言好正路
再加上佢哋理工都係靠自己友支撐, 諾貝爾獎都係自己友拎
美國就係吸外地人才多

俄國佬 有啲個樣好似asian 話晒比蒙古人屌過 有啲五官唔立體 你睇下普京個樣幾似asian

兩樣都有

係 純種俄妹好完美

都可以咁講既 我覺得佢地同北韓都似嫁

去過旅行，有個白牌的士司機好仆街，無錶就梗，但上車前口講嘅價同落車個時不同，差d打大交

有冇入過呢d建築 係點架
你點睇Norilsk呢個地方，同埋有冇聽過俄羅斯人討論呢個地方

正常 好少搭 知咩料 佢地要癲可以好癲 搵唔多 遊客又唔識 食遊客錢都會諗到既

都幾舊式下
唔會特別講 無咩特別會講到依類話題

我都想住俄羅斯
物價平 啲人幾純唔太扮野
不過問題都係唔識俄文

啱啱就有個俄妹向我狂屌波蘭人

前蘇聯果啲野後生仔好似唔太like
係Moscow去過一到前蘇聯懷舊玩具展
我啲當地fd五味雜陳咁嘅樣

諗唔透佢地想點 文化差異

做咩野 冷靜小小 受左咩歷史衝擊呀

佢地唔會用英文嫁 法文都有機會識既

其實佢地分唔分到你同果啲蒙古裔嘅人

中國人同香港人個樣都差得遠啦
佢地問我邊到黎 我話香港
佢地就對香港同中國既野好有興趣

你個圈子啲人多唔多玩ig fb
定都係vk

我向佢提咗吓以前有啲波蘭人逼我飲Vodka, 跟住建議我一齊出街屌女
佢就shot咗狂屌波蘭佬
啱啱問佢點睇烏克蘭, 睇佢點講 (雖然佢話咗烏克蘭好過波蘭 )

Vk 最多 fb not common but still have
Ig 愈黎愈多人用 但都唔係成日用
Vk 包含哂佢地要既social network

有趣有趣

上次同佢食飯感覺佢好溫和, 估佢唔到

俄羅斯人睇烏克蘭果啲應該同中國人睇香港台灣差唔多

要不是俄羅斯

睇黎都係要開返個vk

靚女係咪出產曬去外國？去過兩都好少靚女咁

有冇俄仔追

要癲可以好癲要溫柔可以好賢淑依啲就係戰鬥民族嘅風格

唔明

要用電話號碼 但可以試試

旺角行去tst個個都係靚女咩 佢地女仔個樣好極端

有天總要番香港

一弓
到左

係咪成日打交

Enjoyyyy

我既視線範圍唔多見到依種情況

好掛住食佢地d мюсли и 🥞🍫🍰

唔係問點解去俄羅斯
係問要做啲咩先APPLY到個邊既中學

我下星期都去俄羅斯
一句俄文都唔識
好緊張

佢講烏克蘭人溫和好多, 可能出於佢認為大家都係同一民族?

同organisation 申請佢旗下既學校

正常呀 文化歷史背景差不多 無啦啦插人地

無野既 都係一種體驗 體驗到我自己有幾微小so sad

你直接同學校email溝通？
無agent？

個tula honey cake幾好食😝😝😝

牛奶同薯仔係常見之物

雖然短暫停留17個鐘，不過體驗到莫斯科果種雜雜既感覺，遲啲要再去探索下

最後朋友同我係機場食last meal

下個月去莫斯科同聖彼得堡
想問下來回呢兩個城市係咪有好多種火車選擇
有冇啲係安全啲舒服啲
或者甚至成間房比你訓

幾好呀 體驗下 我個陣係荷蘭阿姆斯特丹機場等轉機 睇下同買下當地既野

有 快既話八個鐘都到
邊有房呀 床位都可能有既

想學俄文同去留學

書店有書學 但唔係本本好
淡季去啦 幾日都可以睇下 滿足下自己

快既話四個鐘就得啦

負四十度明顯唔係莫斯科同聖彼得堡讀書

光頭黨唔單止係俄羅斯有
但好肯定係俄羅斯中未絕跡
早幾年先有新聞光頭黨打人比警察拉

聽講啲行政人員會要你賄賂佢？

俄仔係咪好憎烏克蘭人

你憎唔憎中國人？

黑哂臉囉 有咩比到佢賄賂